[忍到笑先入] 陳偉霆自認普通話唔掂 慘被楊冪「收嗲啦你」

近年積極在內地發展的陳偉霆（William）事業風生水起，戲劇作品不斷，而且合作過的演員都是一線小生花旦，可見他人氣強勁。近日William與楊冪在橫店趕拍2021年的年度壓軸劇集《斛珠夫人》，今次已經是兩人第三次合作，自然默契十足，但日前William接受訪問時，就透露被楊冪嫌棄普通話太差，令他大受打擊！

近日陳偉霆（William）與楊冪在橫店趕拍劇集《斛珠夫人》。

William在2013年開始進軍內地市場，翌年憑着大熱劇集《古劍奇譚》而人氣急升，之後他再參演多部劇集包括《老九門》、《醉玲瓏》、《南方有喬木》等，晉升成為一線男星。不過在內地發展多年的William依然有死穴，就是他的「港式普通話」，更多次被取笑，William日前在訪問中自爆被拍檔楊冪打擊：「她說了一句話『其實我都聽不懂你在說什麼，你其實不用背詞』，你知道我多難受嗎？」

William近年接拍了不少古裝劇，但在講對白方面依然很吃力：「比如說裏面有一大堆的台詞，我很用心背，背完之後，『你在說什麼呀？反正都聽不懂你，要不用廣東話說一遍？』」

其實William似乎對自己的「港普」一直耿耿於懷，早前他為內地綜藝節目《認真的嘎嘎們》擔任導師時，有一位學員錘錘用港式普通話講述自己的經歷，結果William反應敏感：「你是取笑我嗎？」更質問對方：「你是歧視我嗎？」言語間似乎相當介意。不過William的粉絲就力撐偶像，認為他的普通話講得愈來愈好，進步很大！

原片：

15:20 開始被肥妹笑
之後再比兩個大陸仔插多吓

喊戲又比人笑
連講句對白都比楊冪「收嗲啦你」
點解佢可以帶比人咁多歡樂嘅

我懷疑果吓人哋心諗
你再講我會忍唔住笑NG

俾人笑億億聲收入

弱智仔 唔識唔走撚去學 仲以為人歧視
抵你俾香港人弱智

八年時間普通話都仲咁
最好笑

Take左野？

殘咗咁多

What time is it?

英文唔得
普通話唔得

一樣賺到億億聲

騰訊拉

個樣柒咗咁多嘅

支那錢，你放底人格就可以搵

大陸錢就係咁易賺

其實William似乎對自己的「港普」一直耿耿於懷，早前他為內地綜藝節目《認真的嘎嘎們》擔任導師時，有一位學員錘錘用港式普通話講述自己的經歷，結果William反應敏感：「你是取笑我嗎？」更質問對方：「你是歧視我嗎？」言語間似乎相當介意

歷史真係不停咁重覆

同William hung一樣，比人當笑料所以咁紅

髮線好高

幾佩服英皇
佢咁垃圾都可以捧到上去
都唔知係咪靠
小霆 我要進來了

真心唔明點解紅得起

英皇玩青訓係幾出色

啲腥港人過咗嚟幾廿年咪又係講唔正廣東話

鄧依莎

是撚蛋啦
佢唔係垃圾，點會係大陸紅得起